黃明志新歌MV現黑衣人戴口罩遭禁 合唱内地歌手致歉

大馬歌手黃明志近日推出新歌《我們的海闊天空》，向Beyond經典作品致敬，更找來聲音神似黃家駒，專門翻唱Beyond作品的內地歌手富九合唱，一開始獲網民好評。不過，歌曲的MV 19日在網上推出後卻引來不滿，因MV刻畫了身穿黑衣示威者的場面，歌曲後來更在内地被禁。事件發酵後，富九在微博上表示：「自我反省，深刻致歉。」

歌曲剛推出時，本獲得大眾一致讚賞，認為歌曲不但改編了Beyond的經典，亦傳承了Beyond的精神，而歌曲亦得到黃貫中親身加持給予意見。不過，19日推出的歌曲MV卻呈現了一身黑衫、黑口罩的演員在煙霧彌漫中逃跑的情境，被指出刻劃了身穿黑衣示威者的場面，引來内地網民猛烈批評，更遭微博禁播。

事件發酵後，富九21日在微博表示：「自我反省，深刻致歉！」富九的經紀公司也發聲明表示，秉著向Beyond致敬的初衷與黃明志合作，不料MV發布後出現許多政治言論，富九本人遭網民辱罵，也感到非常震驚，從未想過一首致敬歌曲會涉及政治問題。

支那仔d 思想真係好撚on9😂
學咩人唱咩愛自由

自由？識條撚咩支狗

Beyond係講自由 又要聽